代貼：洪曉嫻回應連登仔對她的惡毒攻擊

【願我能成為一根芒刺】

（真係冇連登acc，無辦法證明不存在的事，但討論挺有趣的，聊作回應，也只回應一次。人身攻擊、sex shaming、本人性生活及親密關係一概不回應，不想浪費生命，關於攻擊與本事件無關人物的留言一概會BLOCK，先把話說在前頭。）

讀書的時候，修過幾門性別研究的課，我很喜愛的老師說過一件讓我很震撼的事，大概是這樣的：有一次一位長得很帥氣的、生理性別是女人的女同志走進女廁，遭到廁所裡另一名女人指罵，大罵他明明是男人為什麼要走進女廁，那位帥氣的人聞言非常難堪難過。後來老師又有跟我們說，我們如今在課堂裡，開明自由地談論著性別平等與性別公義的問題，但走出這個課室，世界照舊，我們能不能實踐在課堂裡所說過的事。

我不是很記得在老師說的那個故事裡，周遭有沒有別的人為其挺身而出，但很久很久很久以後，我知道我想成為那個挺身而出的人，在面對小眾被視若無睹的時候，我希望我有足夠的勇氣站出來說，hey不是這樣的，不應該是這樣的。在我的生命裡，有很多難過的時刻，曾經看過其他堅持的人讓我知道，是的，可以不跟隨一般人的腳步過日子的，是的，我們是有選擇的。

我關心微小的個人，他們有沒有得到應有的尊重，有沒有被人看見。

連登把我過去的文章和報導翻出來，聽說這叫做起底，但我本來就沒有什麼隱藏的，關於我的過去、我所選擇的生活方式，一直都是光明正大始終如一，也沒什麼黑材料可以再爆。翻了出來的似乎還有我懷孕時寫得那篇mom to be到底是誰，談論產房的護士不應該把陪產者一概稱呼為老公，因為我們當中可能有單親的、有正在辦離婚的、甚或是女同志的孕婦，（對了我們如今還有政治犯家屬）這麼一概被假定陪產者為丈夫的話，恐怕會有人感到冒犯（或者憂傷）。據說這篇文章後來有傳到醫管局高層，有做過些內部的修正，我沒有再懷孕不知道公立醫院的護士們是不是有更高的性別意識，但其實我提出的，本來就是醫管局已經知道的事，否則他們不會在那些陪產手冊裡一概以陪產者稱呼（本來陪產者也不需要是丈夫或生父）。

我樂意成為一根芒刺，讓很多人不舒服，但如果這種不舒服，令讓人有一刻去回想，原來那些習以為常的事情，暗示著落伍的、充滿歧視的權力關係，在下一次衝口而出的時候會想起，是哦有人說過這樣會令人感到冒犯，或者我要再想一想我的說辭。

習以為常就是對的嗎？人類歷史上曾經也習慣過的很多事，後來不都被推翻了嗎？纏足、納妾、蓄奴，都不是離我們很遙遠的事，男男同性性行為非刑事化也只是1991年的事，曾經我們之間還有人相信過香港警察、相信過一國兩制呢。習以為常的話，怎麼過年的時候長輩問你什麼時候結婚什麼時候生小孩，你要顯得如此憤慨呢？那可是他們問了三十年的習以為常的事。曾經還有人認為，妻子被丈夫虐打是應該的、妻子是丈夫的財產，婚前性行為還是會被眾人鞭撻的事。

接下來請到繼續看。

邊撚個嚟?

佢又邊撚個
點解連登比起高登多咗一班moral purist

連登原 link 都無 , 係咪借連登上位咋?

之前都有單類似 , 但個連登原 post 只係傾左兩頁

隻臭閪人地屌你呢樣，你就搵第二樣黎講
九唔撚搭八

就係知駁唔到先要九唔搭八拉去第二度

Btw 樓主 = 胡啟敢= 支聯會堆死剩種弱智[/size=6][/red]